\begin{exoApp}{10}{1}[Continuité - IV]
\label{\formatexo{4}}
Peut-on prolonger la fonction $f$ définie sur $]0;1[$ par  $f(x)=\frac{1}{\ln(x)}$ en $0$ ? en $1$ ?
\end{exoApp}

\begin{correction}
La fonction $f$ est définie sur $]0;1[$. Pour la prolonger par continuité en $0$ ou en $1$, il faut déterminer ses limites aux bornes.
 \begin{itemize}
     \item  Puisque $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow 0^+} \ln(x)= -\infty}$, par quotient
     \[\lim_{x\rightarrow 0^+} f(x)= 0\]
     On peut donc prolonger par continuité la fonction $f$ en $0$, en posant $f(0)=0$.
     \item Puisque $\ln(1)=0$ et que pour tout réel $x\in ]0;1[$, $\ln(x)<0$, par quotient
     \[\lim_{x\rightarrow 1^-} f(x)=-\infty\]
     On ne peut donc pas prolonger par continuité la fonction $f$ en $1$.
 \end{itemize}
\end{correction}
